楊潤雄： 我母語就是粵語

教育局向全港小學派發的一份普通話課程配套資料中，被揭引用文章指粵語只是漢語其中一種方言，嚴格而言並非母語。行政長官林鄭月娥昨早在立法會答問會中，被問及自己母語是甚麼時指，「對唔住，我唔答啲咁無聊嘅問題」，但教育局局長楊潤雄昨晚出席港台節目時卻明確表示，粵語為自己的母語。

楊潤雄表示，當在香港問及母語是甚麼語言時，大家對答案其實心中有數，大部分時間均不需直接表明。但此問題既在香港社會引起熱烈討論，為免引起大家麻煩，「如果你今日問我母語係咩，我都會直接答你，我母語就係粵語」。

楊潤雄前日（3日）在立法會回應事件時，未有直接回應母語問題，僅指小學大部分科目均使用廣東話作為授課語言，市民可以從教學語言上理解政府對母語的立場，而有關配套資料亦只是提供不同學者的意見予教育界人士作參考。

（圖片來源：蘋果日報）

好型楊仔

我俾你咁講

以前咪撚幾型, 屌佢老母, 老共俾壓力佢？

紅色高官楊潤雄

六零年代出生，大學畢業後做了七年會計師，忽然轉跑道，出任政務官，之後扶搖直上，踏上青雲路，成為教育政策高官。

我原本不太相信陰謀論，例如中共在香港培植一批可以直接控制的治港人才，即扯線公仔。但此君的軌跡，卻無法不令人感受到中共在香港長期部署的精密計算。他當了四年前中方紅人曾德成的政治助理後，在不同政策局升級，最後坐正做教育局局長。

成魔之前，做副局長時候，經常給人一個頗開明的印象，願意聆聽不同人的意見。坐正之後，終於露出真面目。

共產黨一向注重上層建築，會用盡方法，去控制人民的思想，特別是年輕一代的思想。故此，回歸後，在不同的教育機構，由專上教育到幼稚園，都不會放過赤化政策。現時香港幾間大學的校長也就是這些暗紅的海歸派。

楊潤雄正正就是執行這類洗腦赤化教育的執行官。一個前會計師，對教育政策毫不認識，自己子女讀國際學校，在海外升學。基本上無任何條件當負責教育政策的官員，但若是要執行中央聖旨，赤化教育，那就完全沒有問題。事實上，中共的不少高官，無論是習近平的女兒，薄瓜瓜，以及其他國家領導人的子女，不少都是在在海外著名大學升學的。但完全無阻這些中央高官執行極左的政策。

破天荒的殺入考評局，取消試題，製造白色恐怖。無非一個目的，便是立下先例，一手破壞一個非政治化的教育制度。正當我們香港人擔心中共是用溫水煮青蛙，萬萬想不到這煲溫水已被較大火候，已經成為一煲熱湯。要整死所有年輕一代的獨立思想，令中共的政策可以在香港通行無阻。